日本 7-11 電子支付系統「7pay」 僅推出 3 個月宣布「壽終正寢」

日本 7-Eleven 便利店今年 7 月 1 日推出的電子支付系統「7pay」，由於系統的保安設計存有漏洞，更被發現有近千名用戶被盜用帳戶，損失慘重。有見及此，有關方面終於於今日（1 日）宣布，「7pay」會於今年 9 月底停止服務，為期約 3 個月的電子支付系統正式「壽終正寢」。

日本7-Eleven 便利店研發的自家支付系統「7pay」
【相關報導】可口可樂推出首款酒精飲品！「檸檬堂」10 月全日本開售

「7pay」面世之初，其公司負責人指希望此系統可以簡化消費者在便利店付款的程序和時間，更期望日後此系統可以擴大業務至網上付款平台，豈料此系統僅推出兩日已被發現有嚴重的保安漏洞，近千人帳戶被盜用，總損失高達 5,500 萬日圓（約 HK$400 萬）。此外，網上亦有指由於「7pay」並無加入雙重認證制度以確認使用者是本人，所以才會導致系統一推出便被大量黑客入侵。

日文幾好聽wo

日本啲電話付款系統仲多個中國
中國數來數去得2間
LINE Pay、Rakuten Pay、amazon Pay、PayPay 丶merpay
仲未數細嗰啲